30歲以下，未有小朋友既你有冇諗住走？

想做個統計
認真plan緊走既先好投票
口頭上話仲諗緊既可以再諗多陣先洗投

正皮：走
負皮：留

如果目的地唔係英國既可以講埋去邊度

30+
冇小朋友，走嚟托咩
繼續香港搵銀，然後轉移到外國銀行
打仗先走

紅字正確諗法
打仗先走呢個會否擔心柏林圍牆2.0?

2x 想走 但好似好難

有BNO就容易

通關之後上武漢住，最危險既地方先係最安全

唔會生, 現階段唔會走

老PUI認同

所以想知有冇人考慮其他地方
英國生活真係同香港好大分別

大家主要諗既都係搵食同生活問題
同埋賭緊佢未變柏林圍牆
但呢啲野可以黎得好快

趁後生出去闖下都好

梗係退休先走
最多咪去大湾区

上網咁唔小心自爆咁多野
D狗要搵你有幾難

幾個人一齊用

拉左一個就拉到第二個㗎啦

香港好食好住, 無小朋友仲更加唔會走
最主要去日本好方便

單身寡佬冇野驚

住屋企私樓又唔洗畀租畀家用你教我點輸

有錢我都想走

你諗住用咩方法走?
Bno定投資移民？

加/澳 天氣好似好D

唔想係臭港供層納米樓做一世港豬

司法教育醫療淪陷係遲早既事 當香港唔再香港 留黎有咩意思

其實已經淪陷左

1961年8月12日（星期六）東德領導人參加了政府在東柏林北部森林中（Döllnsee）的一個花園會議，由烏布利希簽署指令封鎖邊界並開始修築圍牆，此次行動的代號為「玫瑰」。

當天午夜開始直到星期天早上東德邊防警察封鎖了大部分邊境。8月13日，西柏林的邊界被完全封鎖，東德邊防警察和工人開始破壞道路使車輛無法通行，並安裝帶刺的鐵絲網和圍牆。柏林西側外圍共修築156公里、柏林市區43公里。

唔走住
認同樓上睇法
繼續搵銀再射去外國
夠錢先走

其實好難唔俾你離境
屌我話去旅行都得掛

要走好易
但想睇下有無野可以幫到入去坐既手足先再諗走唔走

摩牙
由放風到堅封城用左幾耐時間？

30+

走：
過多幾年難適應新生活
年紀大再去新地方搵工有難度
台灣 英國隨時落閘

唔走：
唔夠錢
兩老健在

未決定到

冇bno 走唔到

冇小朋友
但父母仍在，佢哋唔想走
我會繼續喺香港搵錢
但投資重心會喺海外

香港搵到錢，未變集中營都唔會走

啱啱大學畢業已經走左去加拿大

2老藍絲唔會走
我又冇錢走
同埋 唔通唔理佢地咩

老美認同

同問，冷戰無打過，只係戰幕內食廿年樹皮
加上21世紀可能唔會打仗

老豆老母冇BNO 自己又97後 等死

去大灣區或者上海計唔計

再讀書？

有冇打算生下一代？
有既話你老豆老母只會拖累你+你子女

兩個月多D

1961年6月15日，德國統一社會黨總書記兼國務委員會主席烏布利希在國際記者會上宣稱「沒有人想要建造一堵牆！」（Niemand hat die Absicht, eine Mauer zu errichten!）這是「牆」一詞的第一次出現。

有錢實想走架喎

問題係冇錢

走
30歲以下
想等埋加拿大policy

今年走 錢唔多 得廿幾萬 果邊重點出發

擔心冇錢係外國生活唔到

定係擔心有錢喺香港生存唔到多D？

可否簡單介紹一下加拿大而家移民政策係點？
因為英國最簡單，少留意其他地方

冇bno fg plan 緊 不過肯定冇可能短期內
最慘唔係專科 技術移民而家一定唔得
打算進修啲專科有助移民 同埋喺香港都唔洗乞食先

詳情請參考前蘇聯共產黨東德柏林圍牆

80年前既猶太人係咪都咁諗

心目中想去邊個國家多D？

本身唔鍾意細路 所以都唔想生
但係又驚我地呢啲黃嘅人唔生 得番藍絲生嘅話
第日香港會得番藍紅
但係又驚生完..個仔啲朋友會搞到佢變藍紅
我都唔知

台灣不嬲都可以拎150個去投資移民,無啦啦點會落閘
相反,我覺得5+1遲早會set個deadline

留係香港千祈唔好生
除非你接受到佢真係變紅衛兵

我覺得人工得萬幾蚊既真係可以走出去試下

太遲鎖關

外國落閘機會不大
相反擔心中共會唔會落閘唔俾你走好過

到時我真係嘔血
有啲朋友都係驚得番紅底 所以生左幾個

宜家5+1係移民酬賓週
蘇洲過後就要二千萬投資移民
一係有公司肯幫你搞working visa

你有信心做到呢兩樣嘢嘅的確唔洗太擔心走唔到

人工高就留低

Same here
Below 30
覺得喺香港搵錢易啲 去到唔走唔得先走
仲有 我自己地方黎 除非會死 如果唔係唔會走

本身加藉 過尼做野

上年出左少少announcemwnt話香港畢業五年內可以拎到workingvisa做3年野

夠1年當地認可工作經驗就可以申請pr 好似話係for香港人既pr path 唔太肯定 因為我都少了解

另外去讀書都得好似係

父母都有supervisa過去 只要拎到pr

冇錢走，唯有放棄生bb
我同太太好鍾意小朋友但無辦法
唔係負面只係覺得世界差落去嘅話
會害佐小朋友，唔想佢辛苦

14億芝麻人夠多啦
咪又係紅撚到仆街
教育系統已淪陷
話知你生100個都冇用架喎

係個個走哂 屋企點算 唔會再有人理

其實都冇仔女先唔會諗住走， 點都要喺香港搵啲水

Repost 出黎有咩居心？

你一個賓唔帶出香港中共都仲可能俾你走
你想帶埋資產走的話，你係中共你會唔會比？

無親無故生活拮据，可以點走？
台灣移民最平可以點？

lm

冇錢生活難D
定係有錢生存唔到難D？

走香港已經唔係我認識的地方啦

屋企對你來講係人定係地方？
如果你屋企人係曬外國得你一個係香港
咁香港仲係咪你屋企？

唔post個傻鳩仲以為自己好安全

台灣150萬
有BNO其實有10零20萬夠第一年生活費都OK
去到再搵工

唔想做蝗蟲
想溝入人地文化
但怕自己做唔到

你個朋友思考方式真夠獨特

唔覺得5+1會無限期開放囉,只不過可能10年後玩完
我擔心5+1個期限多過走唔到
唔比人走依D咁極端既野,唔覺得會發生(前提你係一個普通人)

就係想問未有下一代但係好快會步入思考生唔生仔個一班會走去邊

都係
睇英國落閘先定中共落閘先
結論都係：asap

咁先最易走
趁機重新開始過
識英文就得

why not both
我地呢代人好難完全融入人地
但你既下一代，下下一代一出世就融入

我萬5都拎唔到唯有留喺到等死

共產黨洗同你講理由 仲係咁天真

講就輕鬆，無錢俾你申請？過到去第一日點住，食咩？實際操作根本企咗係到

變左既時候你仲走唔走到

自己睇pin
當年猶太人都係咁諗
當年東德人都係咁諗

一年前邊個估到連許智峯都要流亡
胡志偉會不准保釋
黃碧雲都會被捕

係
從來都唔覺得香港呢個地方有咩特別/好
特別嘅只係香港人
好鍾意香港真係講唔出口

信有移民潮既都on9

有冇BNO？
本身香港做體力勞動定係文職工作？

我都煩緊，係香港份工人工ok, 去到外國好難搵工
但一定會生仔，諗緊之後條路點行

移咩民潮呀 成班公務員咪又係繼續做

你呢種諗法只會成世失敗 被父母阻住發展
長大離開父母獨立係所有生物既本能黎
外國一讀完書已經唔會再痴住父母

仲要藍絲黎 好心你啦
中國人果種愚孝都幾恐怖 明明自己照顧自己係責任黎

夠錢我就一定走架啦
班傻閪仲話到時候先走
歷史已經發生過一次,到時候走都冇撚得走

冇bno得特衰份工又唔係咩特別技術專業，寧願過去再進修睇有冇大學收好過

好多人之前都唔覺得中共會做到宜家咁

你要諗返中共搞咁多係為咩先
中共係on9仔黎，錢都唔care 淨係會要面
佢要啲錢淨係用黎維持自己嘅面子

我不嬲都話公務員係得條底褲黃架
（除左搞工會個班）
公務員肯罷工，細路唔使衝

巴打有冇諗住讀返個咩專科？
我就係讀撚咗戇鳩商科好撚後悔

一個月十萬八萬人工點解要同你玩罷工

今年25冇乜錢打算同女朋友去英國闖下
每人帶住20萬，預頭半年失業或者乜都做
香港做design人工唔係高，女朋友一份Office工
Nothing to lose
希望可以接到兩老過去

係香港借一舊錢過去外國讀Master留低做野
錢都唔撚洗還

28 歲，差唔多五皮一個月，走咗一定搵唔返

做好心理準備真係可能要放低身段去中餐廳洗碗

Pr繼續留低

你肯做港豬不問政治公義其實會好D

收到風打仗果陣會提前幾個月通知大家，
等各位有足夠時間準備走

揾公務員做標準哂9氣喇
手足咁努力搞工會 得個幾千人入
講緊有18萬公務員

有開始諗但唔捨得

打機咁樣，要正式宣戰先可以打你

做得公務員大家知咩事

仲搞工會其實係哂氣

心動不如行動
諗耐D到你想行動已經冇機會

個個都過要賺夠 幾錢先叫夠錢？

十萬八萬都係得政助個班咋嘛

一過到去就可以退休

21世紀, 講緊成100年, 有乜可能唔打

eo 1 都有啦
sao 都已經十萬

無學歷又無錢得bno可以點走？

22 準備去US

LOTR，但過到去真係洗碗基層工早起
唔會餓死

點解咁多人擔心移民後既生活?
係咪普遍連登仔都好自卑, 覺得自己好無能?

咩途徑？申請綠卡？讀書畢業做野？

我諗係大家對個不確定性最恐懼啫
個個都冇幾多外國生活經驗
更加唔好講真係完全離開一個地方

每十年有一隻新病毒已經夠死, 真係生出嚟受苦。

2X 走硬

- 依家香港係支那人天下 係香港做四等人擔驚受怕
- 不嬲崇洋 覺得去到外國唔會唔習慣
- 想屋企藍屍廢老無仔送終

計過數發覺過到去生存唔到嘛

八奇

冇錢 好想走囉

睇你要咩, 外國揾少d但樓價平一半加 work life balance

太空人
買外國資產

打仗打香港

走唔走就唔走囉，差極都係上海深圳咁，唔通真係會變新疆咩

好多清都話無錢，其實幾多錢先可以放心走

打都係台灣機會大, 香港食花生

香港搵錢多好多，唔會走

去到有正職 其實唔洗好多

唔否認外國生活可能開心D既
但除非你專業人士 否則移民去到邊都慘

走啦,走左先生,子女出世有永久權三星居民,小朋友大先移要幾耐先永久居民

香港唔使變新疆
送你去新疆姐

大把錢 繼續住香港
走你老母

係香港唔慘？

我身邊唔少30歲以上有小朋友嘅都未諗住走

計劃去台灣
不過交文件好難 又要book時間 又要等

有日瞓醒戶口被凍結會有咩感覺？

基本上你無得揀，只可以留。

因為呢班岸已上
去到外國搵唔返呢舊錢

外國同中共deal好就自然會落閘㗎啦

首先你要諗用咩方法走
仲要諗人地門檻會唔會改
唔係想走就走得
當然有勁多錢就另計

樓主想唔想屌我屎眼

你話去旅行 得 實得㗎
不過你屋企有一半人要留低做人質囉
參考下維吾爾人啲案例喇

起碼香港做港豬係開心 搵到錢交通方便又多好野食
外國其實冇你想像中咁好

打仗點走到？打仗使唔使俾三個月通知？
點解咁多人都咁諗？

無錯
好多人做兩世都過唔到去

有錢再走
利申失業

R 盡曬香港份人工之走啦梗係

冇毛既ok

不嬲港豬係最大贏家

想生小朋友同有家庭
plan 緊2 3年走

依家既做法應該唔會證明去邊個user係當事人
而係幾個一齊拉

出年走，老豆老母都叫我快啲走，成日驚我走唔到

但老實講最唔捨得一定係兩老，但佢哋都講明如果佢哋走一定係去台灣，唔識英文

Btw最近諗緊如果移咗民先生小朋友，就算有教佢哋講廣東話，佢哋都唔會覺得自己係香港人，所以喺香港過去嘅唔係話唔融入當地，但一定要connnect返，先可以俾小朋友識返一啲香港圈子嘅人，有返個身份認同感

大家自己起底睇下樓主平時開咩post啦

幾錢先夠退休？人既慾望可以好大

內地富商肖建華在2017年農曆年卅晚在香港四季酒店神秘失蹤，傳被內地公安帶返內地。《南華早報》今日引述兩個消息來源報道，肖建華將在今年下半年受審。

成千億身家夠多錢啦
走唔走到

用難民身份

真係唔諗野就係
但有幾多人做到

點解會覺得打仗先走會走到

唔打算走 都唔諗住會有小朋友
但想同諗緊走唔走既各位講
而家唔走小心遲D走唔到

學緊日文，打算5年內練到n1 level，儲50萬左右就byebye

那有錢走

你呢種思想同外國班大中華膠有乜分別
「去到外國都好我地都係中國人」

生左仔就梗係希望佢融入當地文化
只需要解釋同教育佢點解我地呢代咁多人要離鄉別井

你畀錢我就走

真心想問
5萬hkd人工喺香港生活真係有咁cum洗？
5萬蚊買唔買到樓買唔買到車？
5萬蚊可以令你生活質素提升到幾多？

讀完個master 即走

衲dee最緊要有雞叫

得啦知你係個gear up page喇
慢慢食黃店啦你

覺得中共會俾5年時間香港人走會唔會太樂觀

5萬供香港樓，萬5買外國House
自己諗

5年有d 耐... 高度人才走？

我諗都仲有好多人係咁諗
講真 我好多淺黃嘅frd都係諗住而家專心搵錢算
開始唔講咁多政治嘢

好多人手按正評，腳係負評

個個tg channel人數不斷下跌

香港咁好搵，好難令我有動力走
係香港做港豬不知幾正

所以已經打多段字，真係落手落腳行動緊準備走先投

特別閪

仲賭
已經變左東柏林好耐

走咗 唔走唔敢生
我驚個細路返屋企同我講雜種好似太陽咁

你地咪走 我等啱價買多層樓

買嚟擺晒住太陽都可以等升

其實好易
做bookkeeper 都合資格

首先，香港唔見得仲可以搵銀
然後，到打仗已經走唔切

利申 就40，冇細路，冇鞋挽屐走

英國落閘都係一晚嘅事，你咪慢慢係香港搵錢囉

無BNO...

解釋返，我亦都相信香港人可以manage到自己身分認同方面嘅問題。我哋走係想喺安全嘅地方，喺外地都為香港發聲，依個唔係共識咩

我相信仔女喺嗰邊大一定融入到，只係我想第時帶佢返香港探屋企人嘅時候，佢唔好覺得香港依個地方同世界上任何一個地方一樣咁陌生咁唔關自己事啫 俾個小朋友有渠道識返香港人，但係都鼓勵佢識多啲當地人，依個係我嘅諗法

如果有小朋友先考慮走
係香港搵住錢先

30+ 無仔女
搵多幾年錢,
喺東南亞近海邊買2間屋,一間住一間做cafe/bar 或hostel 過世

可能第時香港已經爛到一個點你唔想認自己係香港人

其實係
唔係話潑冷水 就算打仗唔係打香港
但戰時狀態呢個藉口已經夠鎖哂香港人係到

前提都係中共俾多幾年時間香港人走

請唔請定staff

無錢可以點走過到去都要住同食架...

點解唔得？
外資郁都唔郁下
根本香港仲有大把世界
鍾意水人走可以自己走先

加拿大, 有護照

希望台灣有機

我婆婆（已仙遊）香港出生，儍儍地49年返大陸，50年代初期重可以自由嚟香港至大陸封國。之後等咗三十幾年先可以重臨香港，嗰時已滿頭白髮。

故事教訓: 唔好假定你將來可以好似宜家咁自由出入境

有計劃會走，如果要小朋友都會去到生

資都開始走左去離岸

最後一步，賣埋陣樓就走

無bno

都係
其實而家都夠錢, 不過想搵多少少spare錢

28 攪緊技術移民，年底前走

做緊，移民要做藍領俾人點加收入大減怕心理唔平衡

其實現在都算 balance, 差唔多十點先返工，七點前收工

買到

英國

你做邊行

光復之後個結構性問題依然存在，返嚟依然要面對同挨幾年甚至十年以上去改變，做福後代

佢地有病你都唔會理佢地？

讀書畢業做野

個個有錢都要凍結？on9

成日話打海外戰線，如果本土冇哂人，仲使乜打海外戰線？點都要有人留

窮既唔洗諗走
唔關有無BNO事
另外香港係堅尼系數TOP5
除非迫不及已 例如打仗
唔係無人可以離開

唔識吸取歷史教訓
死左都唔知咩事

係既 但點都想係自己行業發展 只希望盡力兩者平衡到

一年後拿夠經驗想點發展都得

未拿到pr只能俾人咁住尼砌
利申：過來人

推呢個

差好遠啦下話

你攞個戰後佔領地同一個現代化未封網既地方比

仲要成堆有錢人係度

邊有可比性呀

巴打係加拿大已經拎到pr?
都明既 都係想做下junior既post 係賺在唔洗公司搞working permit

已經走左
日本讀緊書

好似係pg都得 可以上加拿大網睇返佢上年announcenent

打仗會首先打香港 連登仔真係

無人考慮澳洲上個月出左pr pathway詳情，好似唔錯，讀書2年書就得，grad左1年，返緊垃圾工，想年中入學post grad

拿左pr apply左citizenship等緊citizenship test
武肺搞到停晒

當初岩岩畢業為左加拿大經驗12蚊個鐘都肯做
好快pr同cpa一起搞2年到有pr 3年半到有牌

佢地好睇加拿大經驗
未有既話搵義工做住寫落 resume都好睇
整得個linkedin靚仔d
搵到第一份工後基本上升得好快人工

根本喺香港搵到錢既 隨時都可以去其他國家
係班廢柴成日幻想自己喺香港懷才不遇 去英國就有得發揮

會走 因為為自己 為將來

咁得喇
留喺香港專心搵錢喇
呢啲struggle應該唔到你要煩

五毛！！

Freshgrad打算儲少少錢再走

唔相關既加拿大工作經驗都會睇？

你test完就正式搞掂？

呢個人工我唔會走 會儲一大舊錢 將來比仔女去海外讀書

有無諗過佢可以咁做

可以去旅行
但要查過你有家人係度，資產無轉走先可以去
呢招以前台灣戒嚴玩左好多年

係香港揾唔到錢嘅後生最應該走
不過唔好幻想過到去可以唔洗捱就生活提升
自己地方都發唔到圍，去到其他地方更難發圍

易唔易搵工 而家做緊邊行

儲夠錢就走
不過都要兩年後

唔會啦

只要唔係極權擁護者

無問題

只係想講嘅就係
就算香港唔會變到新疆嘅集中營咁
但係唔俾你輕易離開香港
你頂唔頂得順？
唔通外國會因為你冇得全家一齊「旅行」而幫你？

唔好唔記得，新疆集中營出現於維吾爾人抗爭之後
香港人仲俾英國人統治過 根本就養唔熟
點解覺得共匪會對香港人咁仁慈？
唔撚通真係因為我地係同胞咩天真嬌

冇家庭既冇必要走

生活習慣適應到嗎？
我都係啱啱大學畢業嚟緊會去英國再讀書

有幾錢先走?

.

下年走

根本喺香港搵到錢既 隨時都可以去其他國家

不如你睇下五眼投資移民嘅要求
除非你話你去希臘，保加利亞，葡萄牙呢啲歐盟國家

猶太人有冇錢
下場係點

冇BNO

你估打仗香港會唔會即刻軍管

返10放7已經叫balance
做慣奴隸真係冇得救

幾唔睇先會話外資唔郁

到時唔係一車車牛送入屠宰場
係一車車港豬送入新疆集中營

去到唔走唔得既時候你以為你自己仲有得走

25 做份垃圾工搵唔到錢 想走 本身有加籍 但唔敢自己一個走 想搵個志同道合嘅另一半 一齊過去生活

即係寧願點人但住豬欄，都唔願俾人點但住間人住嘅屋？

30+, 冇小朋友
諗住係香港賺夠錢, 退休先走
攞住香港舊錢去台灣, 泰國嗰啲應該生活無憂

打仗會事先話你知等你著草？

真，24歲翻緊垃圾工仲要痴屋企先夠洗，但係英國翻垃圾工就可以自己住到，傻既都識揀

留都係果d完全走唔到嘅留
巿條件嘅一定係走

馬雲表示，要幾多錢先夠？ 我俾

貧窮限制想像
香港搵到錢既 只要賣左層樓 有咩國家去唔到
更加唔好講技術移民 創業移民既

非常之適應 好住過香港
雖然依家仲係肺炎緊 如果唔係可以再識多啲人

鐘意玩屎眼，過到英國可以做鴨比人玩。

未有具體，但係regional office做緊，有啱既機會唔介意

2x 準備一家人去🇬🇧

傻閪你係咪盲既睇唔到我鍾意玩人屎眼
你老豆老母兩個屎眼都比我玩過曬

等緊加拿大details阿屌你，佢唔出我點走，等住過去買Tesla買大屋阿屌！唔想係香港做狗

走走走！家陣唔洗錢移民呀？

住緊市區兩房兩廳，豬欄嚟講都算舒適嘅。。。

你陣樓供斷就係，頂盡咪1千萬

我過去買2千幾呎大屋養兩間靚車好過係香港住豬欄養架AE110

坦白講，外國目前都立立亂，為左走而走到頭來係咪真係啱？
見到英國處理疫情處理得一塌糊塗，美國大選又睇得出原來一講政治就天下烏鴉一樣黑，我真係睇唔透呢個世界。

可能係。。。不過以前試過返好地獄工時好長嘅工所以現在覺得幾好。。。

其實正常點先叫 work life balance？

省提名100萬都夠啦

講乜鬼疫情
佢搞唔掂你有得投走政府
病毒總有一日收皮 更多人擔心係未來人身自由同私有產權

原來你過得咁好
咁我祝福可以一直維持到被解放果一日

應該唔生了。同女朋友講好左。

我哋兩個加埋搵九萬左右，但要由幼稚園開始讀國際學校到外國讀書條數實在太甘。。。

現在呢個收入生活都算過得去

我有塊閪，世界通行，可以即走。

香港疫情處理得好好？
香港政治唔黑？
我剩係知道我係外國唔會無喇喇資產被凍結

18歲 已經走咗去美國

有咩國家去唔到

比data啦, 9up當秘笈

英國投資移民200萬英鎊
如果你話搵到錢係2000萬hkd+嘅
呢類人一早有外國護照啦

走唔到，冇技能
我係廢j

Canada?

馬雲有無比人當豬咁捉去集中營先

佢仲係過緊富豪生活

又係所謂中立L
外國好亂啊好恐怖啊周街都槍戰緊
打個和啦
都係返祖國爸爸懷抱

在港香港人policy好似出左喇喎

猶太人係d nazi 當街打殺佢地都未走

點同

而家共產黨係唔比你出聲
但未去到當街槍殺香港人

兩個情況差咁遠太難比

出左detail?

當大批外資走既時候
誠哥都會有動作啦
睇誠哥做咩就夠

係連登講呢D無意思
總之呢度既共識香港係第三世界地方仲衰個非洲

唔敢講好，但自知生活過得去。

去外國就一定要降低生活質素，我未有呢個心理準備。

Canada Alberta 100萬 Prince Island 90萬

走
不過得20萬
仲未過30，過到去應該適應到

外國9至5 , 準時收工。多咗時間陪屋企同做家務煮飯

走? 走去邊
加拿大一早變左支拿大
澳州出名排華
英國多武肺
美國唔洗講、仲垃圾過中共
你叫我走去邊?

走緊 留係香港正笨柒

Jm9

藍絲就算啦，啲藍紅父母報驚拉自己仔女都係咁。佢還佢，你還你，大家死咗都係一堆灰

Manitoba都有機

no

一講呢啲就世界大戰
依家發現其實你唔使理連登講咩
根本你唔知講野個條友係中小學生/支那人/波台狗
你鍾意入市咪入市
想走咪走
馬死落地行
無人有水晶球
之後發生咩無人知
唔係你一句香港大把世界/外國好美好就係咁
自己判斷，自己決定
最緊要唔好埋沒良知就得

無錢 無技能 英文差 走唔到了

自己有BNO
男朋友係BC
呢幾年應該會暫時係香港買樓住住先
遲啲生小朋友先過英國

on9樓主純粹開post引d唔走既出黎
再以為自己走就巧威威地笑人

唔走個班留係香港做狗啦做廣東中國香港省賤民

有冇人講下大陸果陣點鎖國鎖到去到羅湖都過唔到關
果陣67暴動又話有人去關口搞事 咁照計黎到關口 英國人都救到你

啱唔晒

有冇巴絲想移去日本想試下過去但係好似都係好大壓力

20 讀緊書 無家底 唉
買手tsla 都冇錢

想走，但應該走唔到，得幾萬儲蓄
92年出生，但冇bno

見上面有巴打話考N1儲夠錢過去日本，我之前喺東京生活過6年...要睇下你用咩過去，因為就咁移民去日本唔易

失左蹤喎

俾人的左去新疆日日俾人爆菊唔通又同你講？

當外資撤走緊時就知世上任何風吹草動都唔會通知你仲有班不願面對現實嘅好似正苦咁話冇呀邊有撤走啫嚟水鳩啲蠢人，俾你估到佢下一步點走就係你坐佢個位啦

我覺得唔喺日本做嘢嘅話，其實係冇乜壓力

誠哥係加拿大公民
你係唔係？

美加都有讀書簽證，搵個機會

最大贏家

我就覺得後生冇負擔仲易走

不過自己取捨㗎姐

走咗唔適應唔好喊

未走到時走唔到唔好怨

佢咁大盤生意，就咁走佬就得咩
唔駛一早收到風有所準備？

你個應該問有幾多個有本事走
我相信30歲樓下走得陏嘅都唔會點猶豫

有幾萬都夠走
去到做住外賣仔先

真係睇你決心

agger

咁外國係咪天堂？
一去到外國就咩問題都會自動解決？？

事實係好多香港人做白領有穩定收入穩定工作，呢班人你可以點樣說服佢地放棄一直以黎建立既一切去外國重新黎過？

如果有小朋友為左後代當然值得，但如果未有或者無打算要小朋友既話又點計？拋棄屋企人自己走？

外資郁會通知你？
我做外資我公司都有哂準備郁緊不過係confidential
自己執生啦

有
中學就過咗澳洲讀
依家讀緊大學 讀完都唔返黎了

BNO 唔會落閘啦，bno人有限
英國脫左歐不知幾想香港人d錢返英國

父母過去好似要抽籤

好似都係 但話有supervisa可以過去定居十年

外資郁都唔郁下

source?

緊係返黎賺幾年錢走 LOL

移去日本, 但唔喺日本做嘢

係嘅知道 寧願去洗碗 多謝關心

打就遲㗎啦

星馬好似易d

呢啲人嘅思想好恐怖 成日話打仗先走 根本就算打仗佢都唔會走 然後繼續搵真銀 幾日諷刺

人地同父母感情好唔得？

識貨

你愈想我走我就愈唔走

30+
單身
想走
儲蓄600k
目標本身係台灣
感覺上容易生活
但前景有啲唔樂觀

另外真係住慣左香港
難啲跳出comfort zone

條友五毛嚟

除咗地方比香港大，有乜好大分別？
你唔好諗住一落街就有雲吞麵食
唔好諗住可以行過對面街市買棵葱
唔好諗住街尾就有地鐵站
無論你移民去那個國家，英美德澳...
住嘅地方一定(平過+大過)香港
空氣比較清新，唔洗做乜都要排長龍
小朋友實鍾意地方大咗，而且一去到幾個月就滿口英文

一年內搵到長工就掂，冇野做就咩都返住先，馬死落地行

same

係 起碼好過香港發展

起碼可以full pay 一層當地樓先同買埋車先

計下當地生活費
預返半年既錢
搵唔到長工都可以咬住先

當然夠錢買物業就最好
煩少樣

梗係去仲有莞式ISO玩嘅地方住

最好笑係個埋話唔走話香港搵到錢個班人，問佢人工幾多佢話兩萬尾

打台灣海空封鎖中國一個月
你都餓撚死

女友唔想走

如果想去加拿大，而又唔係好多錢
建議你住Calgary，個度乜都唔使錢
睇醫生全部免費，唔使買醫保，我係話全免！
(衣食住行當然要錢)當然如果你落咗腳嘅話
可以選擇居住任何城市，話晒係民主國家

留係香港有太多不確定因素，去外國起碼有個alternative path比將來o既自己

要醒既人 已經醒曬 由佢哋繼續陶醉香港係好好 可以搵到好多錢

想係香港搵幾年錢先走 身無分文
但驚到時走唔到

借錢搞投資移民

男就無乜所謂嘅
女嘅話如果有事業心就唔建議你去
同埋果邊無香港咁就女人

有屋企人係果邊生活

認真講 有錢既話實走
不過英文能力應該淨係夠去台灣

真心唔明點解d 人覺得香港易搵錢d
我去過澳洲幾年真係覺得果到比香港易搵錢好多
外國太高偏門搵錢方法，相反係香港限死好多野 同埋只係時間長拉高左人工

2023

唔走原因整合
1. 那有錢。（幾多錢先算有錢？）
2. 搵多幾年錢先。（搵幾多先夠？）
3. 過到去咁易搵工咩。（咩工先岩你做？）
4. 睇定啲先。（幾時先至叫定？）
5. 外國生活咁易咩。（香港又好易？）
6. 英文唔好生存到咩。（唔可以一邊學？）

小朋友不是考慮因素

命係自己

實體牆當然要一段時間啦
但行政上既牆可以即時

梗係唔會啦有李氏力場保護㗎嘛
直頭係第一避風港

封鎖香港比封鎖柏林容易得多

睇股票就知
成日走唔切

有個100個唔走原因合集

留喺度嘅原因：
1. 唔想離開comfort zone

窮人含撚

香港低稅免稅額多
濕鳩專業易入行 career path清晰年年加人工
fg vs 5年後 係兩個世界
big4 教師 護士 紀律部隊 公務員

雖然香港人成日呻ot
但放工時間最最多人最塞車係1800-1830

另外你要計打工以外收工
香港炒股no.1
學生哥開間ig shop賣淘寶野賣蛋糕都好搵過打工

聽日打

走啦
仲唔走咩
無錢走只係藉口
點會走唔到
留係到比人屠咩
唔走個班都係 condom黎
有撚所謂

英國人果時邊會救你，同你有親咩

藍屍狗喎

你就真5毛啦 on9仔沖出黎

係囉，賣中環中心純粹係賺夠俾d出黎大家一齊賺

誠哥掉晒喺香港同支那嘅所有野，淨係靠外國資產都仲係百大富豪，你又係唔係？

計劃年尾內走 但草盡都得廿萬 扣埋Bno visa同住得返十幾萬 宜家武肺咁勁 搵唔到工就仆直

封9左條青馬你班柒頭已經邊度都唔使去

去到最盡炸埋佢都仲得

由落命令到做完最多3個鐘

唉，same. 個個都話走咗先算，去到真係要食樹皮

我無話係天堂
你睇返我上面，我都係講走唔走自己衡量
點解你地成日咁鍾意二元對立
唔係天堂就係地獄？
唔知係咪見識問題啦
但我覺得根本唔同環境適合唔同人
鍾意覺得既大灣區前景好我一樣覺得你咪返去囉
我咪話返祖國爸爸懷抱有咩問題？
只係覺得你班友誇大到外國全部好似戰亂咁個個生活不能自理有啲好笑姐

咁香港呢？

衰過大陸
返大灣區好過
利申、大灣區隔離中

同埋無打算要小朋友 = 唔走得？你呢個邏輯都幾好笑
咁你有仔女走如果你父母在生你咪又係拋棄你父母？
每個人價值觀家庭環境都唔同，邊有得一概而論？
按你咁講揀流浪天涯個班全部十惡不赦應該派黑警全球搜捕然後拉佢告佢不孝啦係咪
你鍾意同人說教係一回事，呢到係open forum黎，每個人有唔同人生選擇，唔到你話事

大把30樓下一條友有份唔錯嘅工, 心諗香港咁好搵, 又好食好住, 點解要走?

咁你有冇諗過當你過咗30, 即係3-5年後, 香港會係乜嘢環境先?

當你而家做緊份office工, 又或係專業人仕考緊牌/啱啱考完牌, 計緊年資等qualify/charter, 諗住過多幾年就可以升中層, 咁啱班30+/40+嘅oldseafood移民賣樓走人, 今次仲唔大把機會fast track升職上位兼入市掃平樓, 重演90年代移民潮水鬼升城隍嘅盛況, 仲唔係人生難得一次嘅機會? FatFat

如果你真係咁諗, 只能說少年你實在太年輕了

90年代冇支企, 又冇新香港人同你爭上位, 當年香港人係人材係寶, 而家只係私通外國勢力嘅反動份子

今時唔同往日, 党晨早已打晒開口牌, 話明要玩全面管治, 各行各業都要歸邊染紅, 同時大把外資港資一係撤退收皮, 一係老闆退休賣盤, 3-5年後商業機構嘅職位只會賣少見少, 仲要D老闆都變晒支企, 只會請返佢哋眼中信得過嘅新香港人/支那專材

到時唔好話有冇得上位, 好可能連你而家做緊份工都冇埋, 又或被新香港人所取代, 到時你不止係新香港殖民政權治下嘅二等屁民, 連係公司裡邊你只係新香港人管理層手下勞役嘅低等民工

30下嘅港豬專業人仕, 到時你不止唔會夠班根正苗紅嘅NDS玩, 加埋支共遲吓玩埋政治/BNO審查, 你隨時連個牌都保唔住, 香港D專業人仕公會會係支共下一個清算目標嚟, 就算你逃過一劫, 你都唔駛諗住仲有上位嘅空間, 上面一定會有班新香港專才同政委騎住你, 一個唔鍾意就隨時DQ你, 再放上千上萬嘅支那同行落嚟, 你點同佢玩?

30代係你嘅黃金時期, 而家畀你揀, 你會耗費十年心力苦讀考試兼捱騾仔做社蓄, 排除萬難考一個只能係香港用嘅專業資格, 定係在30歲前盡早去外國重鍊成為專業人仕, 係歐美展開屬於你嘅專業事業?

連登竟然連對父母嘅愛都可以講成為問題

友情愛情親情
每個人有唔同選擇

日日喺感情台叫春嗰啲就冇問題
但係唔捨得老豆老母就愚孝
大佬呀 你同屋企人關係唔好 唔洗全世界都陪你關係唔好啩

如果你家庭生活唔開心嘅
I feel really sorry for that

移民比你想像中無咁理想
不過命運在你手

打仗=全國包括香港軍管
尼連住：連登仔真係

成個家族剩返我一家人

衲dee上去係咪飲蝙蝠湯叫武漢雞呀

點解台灣前景有啲唔樂觀

首先移民要搞既手續都好多
又要申請又要批
加埋資金又要移走
到落地又要揀地方住 又要搵工/讀書
全部野要重新適應 係好大既心理關口
每一樣都係麻煩野 要自己落力去做
除非屋企人幫你搞掂哂啦
如果話去到打仗先走就太遲
最近香港既戰場係台海同南海 是旦一邊開打

走咗你就知香港個社會幾壓逼
走完天朗氣清

Joe Biden上任

其實大家睇得錢咁重 好大程度係個臭港地獄迫成 做唔到醫生律師都要入政府 做老師醫護

出細就要贏在射精之前為咩？ 小學入學就爭崩頭

如果淨係為層樓 點解唔去外國？ 外國買唔到 起碼都有得揀租 大城市生活唔到都仲有二線城市

臭港為層樓要透支兩代人購買力 根本就係港共同地產商夾計變窮人稅

咁都有關係

台灣始終太受美中因素影響，加埋內部太多賣國賊
30
單身
想走
之前台灣讀書，有資格移民台灣，但想避左1年兵役。

22 FG 無BNO 咩都無 錢都無
係香港搵銀 儲50k依上 就會走
澳洲or英國會有較適合我職業嘅發展職位

啱呀，父母點可以唔理

一家人最緊要齊齊整整.jpg

你如果本身響台灣讀過書可以HF169，咁就勸你賺多啲錢丶等多一陣先過去，無謂走去服役嘥時間

最多賣少啲軍火俾台灣 美國唔會唔理台海嗰個區域 如果台灣失守嘅話日本同菲律賓就唔會理美國 對美國係弊多於利

廿中近尾 睇定啲會去加拿大

乜原來唔打香港就影響唔到香港

講開又講，一宣戰基本法即刻變廢紙，執行返全國法律

廿中
兩公婆2個月前過左日本
生活愈快
未諗到有乜缺點

唔知你係咪假膠

佢講到要照顧父母係something need to be shame on 咁

上連登勿認真真係得閒想上連登笑吓丶俾個腦休息吓就冇所謂

真係唔好聽啲連登仔講啲認真嘅話題

支共真係恨不得用全國性法律擺入香港，只要有任何野可以令到佢宣佈打仗，呢件事可以即時實現，亦都冇得再取消番

佢哋仲諗住真係飛彈炸到落嚟你先至走先至叫打仗

唔講咁多
唔好話無錢走唔到
唔好咁多藉口啦

等緊加拿大出細節，應該會過去讀master
利申，23歲

我唔知幾想佢唔好走，多個香爐多隻鬼

不過我就中意讀歷史，會想問下49年為左照顧父母留低嘅人過得如何咁

比某d連登仔掌權，同發動多次文化大革命係無分別。

想移民 今年29 有屋企人無女朋友
23歲先出黎做野 25歲先開始真正儲錢 做份辛苦工 叫做儲左60萬
但上年轉左工 叫做舒服左而家人工得18k 一個月儲得幾千銀
想轉返出去博過10年命 希望40歲可以帶住200萬走

沈旭暉都有講過 唔好假定將來仲可以好似而家咁自由
東西柏林開頭都係自由進出 啲人又點唸到日後會有柏林圍牆

身邊不乏朋友想走準備走 無bno無能力

死得7788

反正都要博殺 點解唔去外國先？

臭港十年後應該全面支那化

03年百萬遊行 十年唔夠就2012反國教 十再年未夠已經咁 過多十年真係唔洗諗

過去讀大學？
有冇考定啲證書先過去

己經ready定大飛
一打仗就有得發大財

5+1唔會有10年好肯定同你講 有3年都偷笑

4年60個 但一個月儲幾千？

好大機會同 ching 同行

有屋企人就難啲 佢地追佢屋企人姐
同埋借錢唔易架 銀行唔會無啦啦批你一舊錢

唔走
30以下全走點樣光復香港先

叫得你過去唔係拎人地福利好似新移民咁
人哋想你負出先比你 點會叫你走

有冇打算考啲工藝證先過去？

保守估計3-5年
2025年英國會重新檢討BNO visa政策

遲早都要走既話點解唔早走

講緊大陸唔比人走,你講緊咩
同埋係"付出"唔係負出

唉,所以真係盡快plan

我有3年幾一個月差唔多儲15k 加埋年尾花紅又儲起佢
今呢大半年轉左工 人工少左差唔多一半 先儲得幾千一個月

但係你未計中國對英國施加既壓力
拜燈上台同歐洲放任大陸強勢只會令中國不斷俾壓力英國
所以我覺得唔會有5年時間 甚至有3年我都覺得神奇

29
有100萬現金+車
搵多幾年錢 學埋煮野食
去日本體驗下

諗緊去英國定加拿大
無咩錢

其實走到一成人都幾誇張

英國政府出估計人數都估到3-5年啦，一定有3-5年

28碎
係香港做左4年工程
黎左澳洲就快一年
頭也不回

想u grad之後用太空人簽證過英國 因為比唔起英國啲痴撚線學費

英國定加拿大定澳洲?

澳洲工程人工好似差唔多

local grad 有優勢好多

上一代賺左好多錢
但唔識得追時代創新
又跟著個共產黨變衰
唔識得將香港轉型提升文史哲修養
配合高科技改善生活
仲沿用舊款資本主義精神階層 簡單講就係剝削
窮人越窮富人越富
依家仲要因為中共而令香港轉型去極權社會
唔會下一代睇到希望
各行各業係上一代人手上摧毀哂

但最大問題係我依家先year 1 邊個可以保證到我grad嘅時候仲未鎖國 更何況我含大邊撚度有優勢

其實都唔知點好，我有考慮過做藍領，不過唔知點入行？

籍口嚟㗎啫
嗰啲人根本唔會走

我指嗰邊嘅local grad

以為你去咗tim
我都諗住抱份nothing to lose既態度去
預咗做藍領先 不過見其他post話澳洲好過英國

你睇返英國國會討論個設定先啦
3年

想走
但去到外國唔知做咩

我之前做嗰間外資上年走咗喇喎
你個source係嚟自.....

走佬都要錢㗎

30以下，下年年中去加拿大
會帶100萬過去

其實有打算等埋加拿大出手先

咁呢樣冇得講啦 local grad冇簽證果種人工下限限制住 對英國本土啲嘢又熟路 一定係有優勢㗎

唔好講到你講嗰啲野咁遠 除非咁好彩一去無耐就有份工 宜家武肺咁勁 本地人都一工難求 靠自己帶去筆錢用到幾耐?如果係準備連登月入50K 身家閒閒地過百萬就當我冇講過
主張盡快走既人就話人留多一陣就係港豬 調返轉都可以話你地係恐懼撚

依家唔係1年搵倒嘢做就ok啦咩

未出details

30頭，準備疫情好D就走
打仗先叫我返黎

近排連登好多呢啲收風post，乜支共好怕香港人走咩

佢講緊英國U grad

加拿大之前講個計劃幾吸引
1年就可以申請pr
澳洲好似係本身喺當地讀書個班先benefit到？

唔係話無左太空人？

最驚又係玩計分

未出details，不過感覺加拿大會年尾先出到？到時就唔知香港會變成點

一日唔打仗一日香港都無希望
所以我相反，打仗就會返黎
唔打仗變腥奸留係度托咩？

去加最驚搵唔到工
去uk搵唔到工都可以食積蓄

感覺加拿大比uk容易搵工 不過睇你本身係邊行工作
之前去過uk exchange 叫做住過下 幾鍾意個環境
但我積蓄唔多

下
已經決定同香港一齊沉淪
正啊

當香港變咗做深圳之後
有一日再要變做新疆嗰時
外國仲會理你咩（無利用價值）
你仲有能力自救咩

到時當半年旅遊簽
得閒就離境

but you never know when departure would be restricted. 到時想走都走唔到

P loan喎

識個有BNO 嘅

啱啱U grad
7月走
加拿大讀咩好定直接做野

我同男朋友28，29搵10萬＋work life balance，2年度都會走
一家人齊齊整整最重要

走

依家都冇利用價值

which city

又講得幾啱

唔該快啲打仗

本身唔好英國環境，又臭、治安又麻麻、天氣差、加埋脫完歐經濟又唔知點
加拿大多移民，變相歧視會少D，同埋天氣很好，地方又大D，平平地都成千呎

因為班傻鳩未經歷過

你唔可以自出自入，出關要申請。你可以游水偷渡，我爸爸好朋友50年代中期抱住個波係廣東游水落嚟，當時有抵疊政策，你過到界限街以南，咁就可以定居。
英國當時已有關卡。鎖國後，我媽媽係持特別單程證嚟香港，佢係香港出生，有香港出世紙，但係無用，我婆婆用盡所有方法整我媽媽返香港（得佢一個嚟到）。佢當時只有16歲
宜家，我媽媽叫我一定要咬住本BNO走...

會 紐西蘭

打杖先留呀

我好L鍾意香港
同生共死

你指uk exchange？
brighton

但uk而家失業率。。

聽講近海邊幾靚

成個環境都唔鐘意既話，好難住落去
我本身文職，無咩專長，去到有咩做咩嫁啦

超靚
d人好nice
因為個度好多lgbt 係個多元化 包容度極高既city
有海有church有旋轉木馬有好多靚既建築物

我都認同 好多人擔心搵工
但我覺得個環境都好重要 否則住唔到一世
不過我未去過加拿大
打算之後有得去會去stay下
比較下uk

幾時

好耐啦
年紀唔細
應該相認唔到

有, 打算搵條台妹假結婚
但最大問題係就算搵到工都搵唔返咁上下人工

澳洲

20頭 冇BNO
冚家係香港 儲蓄得十萬
想問可以點走

好適合退休

怕將來充公？
資產資金遷往香港但人一直在香港塭銀？

係囉 係連登表示有顧慮就會俾人屌到傻
大佬呀 無錢既過到去如果搵唔到野做真係食風咩 有疑慮都好正常姐
睇呢到似乎話走嗰批都係搵比較低下既工種
如果全香港會走嘅人都係呢個心態 有冇咁多空位

重點應該係冇小朋友
先至fit後面嗰句
我諗佢打仗先走都預咗可能走唔切

啲人講到好靚
但我睇vlog好似有啲普通

但9成應該都係未搵到工就過去

其實有顧慮真係好正常 而家咁既情況點可能一啲顧慮都無
錢 另一半 家人
不過一講就會比人屌

珍珠港只係歷史文件

君士坦丁堡到宜都未光復到

我唔係無諗過走既

25歲無錢，諗緊去唔去台灣讀番4年大學再黎過（有人收既話）

打仗先走果班人就好似叫人哋買股票係最低位買最高位放咁

無錯 打仗前三個月會有通知
不過共產黨喺打仗前一年召你入伍訓練

30以下都有好多階段讀緊書同讀完書做緊野已經唔同處境

真係打仗點走？即刻封機場啦

30歲以下，唔出去見下世面根本對唔住自己，好似一隻井底之蛙咁。

無細路要走好易，最重要錢係外國

做唔做gay

接受姐姐？

咁咪唔走
好過啲人遙距抗爭
走左之後將香港忘記得一乾二淨另計

一打唔駛找
你可以提佢 提佢唔駛repost
戇鳩仲以為自己好撚清醒

點先算後生
40歲覺得35歲重後生
35歲覺得30歲重後生
30歲覺得25歲重後生

襯仲有得走...帶埋百有一齊走啦

post左出黎而家睇佢自唔自爆囉戇鳩

我夠知理論上可以即時
就係想參考下德國大約用幾耐啫
樓上條友講兩個月
咁都幾驚嚇

無錢點走？

盡量儲錢啦，再唔係玩少少股票都仲得

唉我都想
讀緊乞食文科

冇仔女冇家庭

梗係食狗肉啦

女朋友係台灣 但2老係香港唔走

當香港唔再香港

真

我地留戀嘅係過去香港嘅生活
而呢啲都係預計到會慢慢消失

直接問佢係咪要拖累D仔女

你哋無嘢好輸
絕對值得去外國搏下

喺香港有出路？

騎牛搵馬姐
無人要你洗碗洗一世

2老好你走佢會好安慰，2老唔好更加要走
台灣好近，探親好方便，定居左再睇下佢哋過唔過去

閆麗夢:好彩有連登fans

而家一聽到人講話，無錢點走，走左你養我，唔識英文麻，咁易搵工咩

我就心諗，嗯，你都係留係香港等入集中營，党會為你安排好一切

冇負擔而又唔走嗰堆
on9

冇錢冇學歷
又唔想去台灣

求其一個歐美大國或澳洲收留我，我都走

男朋友都係教師 入左紙準備移台

咁而家返緊啲咩

有朋友一家大細上個月去咗英國

而家仔女已經用zoom上緊當地學校嘅堂

咁你覺得要幾多錢 當你有50萬嘅時候又話要多啲錢 到你搵到500萬 都係唔會覺得夠 呢個就係香港人

香港人唔水浸眼眉都唔會走架啦
而家個口仲透到起
浸埋個鼻再算

連登仔咪得個諗字

有小朋友一定要走

即係賣樓移民既收成期同港共高官都係恐懼撚？

用咩渠道？投資定依親？

做隻開心既咸魚

你父母好明白事理

擺明樓上唔係講緊所有移民=恐懼撚
例如 逃亡啲手足咪唔係恐撚囉
咪以偏概全

唔會生 但想移去台灣

融入當地文化
保留香港人身份認同
兩者無衝突

30歲以下，有個1歲bb
想走，但依家人工高 ....... 唔知點好

搵到40零歲先有機會走到

其實外國有幾歡迎暒港人
文化差異係咪真係個個都接受到

點解要人歡迎? 個個地方梗有人鐘意有人唔鐘意架啦，做好自己咪算
可以話你知就算英國人幾唔歡迎你都好，都唔會表現到比你睇
文化差異依樣野就真係要時間習慣，不過與其適應支那文化，我寧願適應英國文化，
不過認真講英國都有好既文化同唔好既文化

人工高你就要睇下邊樣對你重要啦
係香港辛苦D
定外國辛苦D啦

起碼易過無bno果班

講到過到去又唔會打仗咁

將錢放係外國啦

我好擔心過到英國會好唔習慣 22年嚟係香港讀書
宜家就要過去3年讀醫療科 但我仲有諗過讀完返唔返嚟HK做嘢

冇錢冇學歷
又唔想食豬扒

求其一個女神收留我，我都要

你覺得合理？

標準答案：搵多幾年錢先

你之後就比走？ 呢啲機會隨時落閘

因為香港班傻鳩唔撚讀歷史
日日掛住衣食住行食玩訓
最好好似辭職咁畀一個月通知期佢地走

連登仔 專業地當家人係仇人
所以唔使理

上面位師兄都係澳洲做工程?

明明用字已經好清楚 都有人曲解

台灣好失禮咩...飲食正，台妹又正，大把娛樂...
至少生活各方面都似我地，一定住得開心過外國先啦

冇bno, 冇得揀走定留

冇。

睇你想用乜方法走。
如果正常移民，除非你有米，如果唔係30後會越嚟越難走。
同埋移民一支公輕鬆好多。

大陸做法係你去旅行但點都要有居企人留係到。
冇話唔得，點會有機會走到，係難啲。

女朋友走唔到
所以我都留底
除非分手啦

我垃圾u垃圾科 grad 份閪工已經唔係搵得多 自己又唔識投資 難聽d講係香港係冇將來
但驚緊去到加拿大唔知搵到咩工
同埋毒撚性格 驚去到識唔到人同另一半

不了

姨姨我不想努力了

大部分人都係唔想離開comfort zone啫

兩條友去已經好好多加油

點解唔係調返轉你走左再帶佢過去？

點解走唔到

最想去加拿大

我識有人每人十萬都照去

佢要照顧佢媽

屋企人係藍屍，唔篤你灰都算偷笑
你一片好心想帶佢移民，佢叫你做個中蝈大湾区人
我都有自己人生要過架

大佬你自己同屋企人關係好
唔使judge 人為自己往後人生打算架
Step into people’s shoe okay?

沒錢，走唔到

die with Hong Kong 攬炒is fine

唔生，唔諗住走

......踏實d傾番d正常例子啦
用呢d極端例子跟本唔洗討論
聽日就執野走啦

同你一樣冇錢學咩人話走

有BNO無$

唔走：
想讀埋個 degree

我都係咁諗
唔係唔想有下代，係呢個時勢環境又唔係有錢養，生佢出嚟=害咗佢！仲未計要接受中國式教育嗰啲煩惱，同個細路實有好多衝突

其實屋企人係咪藍屍
喺連登都會得到愚孝呢個答案

好父母

學費廿萬hkd左右一年應該度度都要，有啲科仲貴我都諗緊未通關照唔照報，睇片直播上堂好似好頹咁，無機會見下人咁，但慳到時間同生活費係真

agger，成街tg個陣都未走，而家怕咩走

認真答你, 三十歲係好尷尬既一個位，大學畢業捱左十年左右，事業開始上軌道步入收成期走，真係好9灰。

二十歲大學畢業乜都無即刻走當然輕鬆，反正係邊都係捱騾仔。

四十歲以上個啲，幸運既都收成左十年，加埋投資買埋樓，套現哂走，起碼都揸一千萬走人，去到邊都可以慢慢適應。

如果可以無下限咁降低生活質素，當然幾錢都可以走，但一個亞洲人如果要有尊嚴咁係白人社會生活，我相信充足嘅資金係唔少得。

移民既好處我當然知，大啲嘅生活空間，相對自由嘅社會， work-life balance (不過首先要有 work)。

但現實係白人自己都會歧視返白人，口音重啲都會俾人覺得大鄉里，何況亞洲人。如果無錢，就會一直係基層生活，上流唔到。

人工低，無論係買任何電子產品/海外產品，相對嚟講都貴好多。
台灣人工賺錢買樓一樣咁難
咁不如去外國？人工相對較高

如果用女神嚟比喻
我即係寧願做女神隻兵
都唔想做豬扒條仔啫

咁有冇參加遊行示威？有冇俾公安跟蹤吖
如果有就即係買機票著草去民主大國
一到步就申請政治庇護，去加拿大啦！

係gold coast讀緊木工 有part time番下咁
準備出年攞485

基本上你冇PR係澳洲好難搵到engine工

nice one

咁你唔好走

唔好阻住我地係英國揾食

你咁既思維先係大鄉里

我都歧視你

留港一定唔生

以前讀書同工作上都有機會接觸到唔同嘅外國人，都有外國人朋友 (左膠嚟，連登仔最憎嘅左膠先會同亞洲人做 fd)。個人經驗嚟，唔係憑空想像。

又話者切身啲諗，廣州人都係講廣東話，但香港人一聽就知係大陸人，當下你未必會出聲，又或者會繼續客客氣氣，但心入面已經標簽左。

Agger
啱啱30歲
真係好難搞
所有野都重新開始過
層樓買咗幾年，賣返出去都冇乜錢賺
攞住舊錢唔多唔少
取捨的確好大

不過我覺得歧視又唔會好嚴重
但係融入社會一定唔易
起碼你唔會同外國人有好多共同話題

啲 gag 真係唔識笑, 有幾多個連登仔識 “How I met your mother?”，一講起啲鬼仔笑到仆街。連登仔就輕撚哂機。

我有BNO, 但係冇錢
過到去可以做啲咩

30歲以上，單身，想走

由落柯打到3萬隻去封鎖青馬要幾耐，可以用黎參考下

而家喺墨西哥同波多黎各博緊命果班力架都未驚啦

啱，全部一齊入集中營就唔使驚痭文化差異

宜家通訊發達，一個制即刻封鳩曬都仲得

咁咪結婚一齊走
咁都搵到黎做藉口

巴打思維幾有趣
怕喺白人社會做唔到個有尊嚴嘅亞洲人，但就唔怕喺支那人嘅社會做隻冇尊嚴嘅港豬
我覺得你好適合留低做個榮譽大灣區人

你啱
49年上海人咁富有，走黎香港果班都係唔知足

成撚日話『文化差異』又話『唔識英文』
已經21世紀，會有幾多文化差異吖?!
依家幾乎全人類都有電腦，手機，社交媒體
如果係香港長大受教育，會唔識英文都有嘅?!

個班唔係black係hispanic
你留返係香港算啦

咁真係有人唔識，或者差到等於唔識

但問題係有冇從求生角度出發去諗走唔走
而家班少爺仔都係諗住想要維持到現有生活水平先會走，我只可以回一句，東柏林人同49年上海人表示笑而不語

冇錢既話，咁有冇小朋友都走唔到啦

working holiday 試吓啱唔啱先？

如果真係『差到等於唔識英文』
應該係上咗年紀嘅支那人囉！
香港出世的人，就算60歲都識英文啦！
打死我都唔信『讀完免費教育』會唔識英文

你冇屋企人?
你冇親情?
佢有個長期病患既老母
請問可以點

唔好人地唔移民就屌啦
咁撚叻請問你走咗未?

打仗先唔走

到時樓價跌

之後入巿

讀完唔等於有認真讀
3萬隻毅進仔有辦你睇

巴打唔好勞氣，後來睇到你回覆話女友老母有病要照顧，梳

條件所限唯有祝你好運

連登係咁㗎，一講唔走就要俾人屌㗎喇。港豬，貪錢，住大灣區，少爺仔。

一問去到外國點生活就 404 error，就9up兩句係香港都生活到，外國點解唔得。然後就屌你點解咁廢，無技能唔捱得，叫你檢討自己。

唔洗sorry
討論區係咁架啦

好小事

不過連登盲目鼓吹移民風氣一定要阻止

29歲，有BC同US撚，隨時走得
但想係香港搏多幾年先走

走去大灣區啦緊係

大佬工都搵唔到，
點移
我夠想去外國啦，細細個都已經想

講真，依家話走就走嗰啲，
有啲話唔埋外國留唔到，可能回流

真，錢真係好實際既問題

無錢我怕你地去到

第一筆錢洗完已經量地等死

本身識流利日文？？？

習唔習慣日本禮數？

加拿大🇨🇦
睇左好多資料 最後可能讀書

呢啲真係好陰功
我婆婆同佢細妹都係咁分開咗
我呀婆驚共產黨、一打完杖就返香港先冇事

我地報左日文留學課程,
每日都上堂學, 學得好快
其實日本生活真係無乜大問題

好撚悲壯

我youtube都sub左好多日文channel

得閒睇下日文風情

最鐘意睇天皇出巡。成班市民fing日本旗

後生一條友乜都肯做嘅話根本唔成問題

屌，你係香港就無歧視?
住屯門我都心裡歧視啦

理得人咁多

個個都係表面一個樣，內裡一個架啦

你中左膠毒?

根本唔關錢事

唔想走好多奶油架

做緊外資 知道公司plan緊走資
到時會試下r公司帶埋我走 r唔到先再自己搵方法

巴打可唔可以講多啲？
無限任何工種工作，總之keep住有正職一年就有pr？

一樣呀巴打

你有加籍都驚，我得特衰應該點

香港咁好打死都唔走
同埋搵7萬幾
英國隨時一半都冇
走都on9

Agger

後生細仔香港搵到食走真係害死自己
大把人80年代冇走到而家發咗達，大把錢投資移民都未走啦

Same, 想知除左當兵係咪無其他辦法

咁國安法都係話黎就黎
你可能話冇乜分別而家都未至於言論審查
但你睇吓而家有冇人開po講口號
以前時事台留言好多
光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路架喎
最慘係自己自我審查咗都唔知咩事

same
我姨媽四幾年出世所以仲可以去到香港，不過嗰陣都已經唔可以光明正大走啦，都係要以啲咩探親嘅名義離開
然後我呀媽六零年先出世就走唔到lu

上幾輩連同去到香港嘅姨媽都可以出國讀大學，我呀媽就要等到廿幾歲先嚟到香港讀返夜校考會考。

經歷過依啲嘢嘅長輩會好肉緊叫你走

唔想走但屋企人局住要走

想走
但窮＋無BNO＋skill set真係只有抗爭用途，唔rehab下應該走唔到
但又唔想就咁走咗去，始終唔想就咁放低晒仲pick up緊未用既嗰組skill set
但再唔走隨時呢世都走唔到＋自己走咗生活會好過得多
但有啲嘢全香港應該得我先做到
但我再唔走又未必有錢再做落去

我認我優柔寡斷

賺得再多咁又點？
拖你去司法系統玩幾轉，乜都唔係你既

所以班人成日都話依家反共都仲嚟得切移民
日日高調屌柒共產黨和777，還有蟈安和黑警...
自自然然有公安跟蹤你，一發覺時你就買定機票
去邊度都好『美國，英國，德國，丹麥，澳洲，加拿大...』
一到步就即刻申請政治庇護，當地政府團體會照顧你起居生活
甚至幫你找工作，未成年的有機會讀書，諗清諗楚，好自為之

睇下最後走唔走到100萬人
個個都話走

有無都走，無可能用大陸嗰套生活

現實d講，香港有兩老免稅額，搵到500k 年薪都係交個幾千蚊稅。就算唔買股票做投資，每月都儲到錢。
去到外國重稅，所以正如上面幾層講，搵夠錢就走囉

我賣埋樓拎埋mpf都係得200萬多d
本身有居留證住滿兩年就可以拎身分證
拎住200萬同太太過台灣 租樓加開間細鋪
只求自給自足
但要當兵 擺低老婆自己一個係陌生地方唔知點算

澳洲 台灣

移民的家庭都話仔女教育係最大問題
亦有好多人忍受唔到周街大陸人煲冬瓜
老師講嘢都可以比人篤灰 篤到DQ為止
唔係誇張，下一代肯定變成小粉紅

我識得好多女仔單人匹馬留學美國加拿大都係咁
留低老婆係台灣你都驚？你當兵都係台灣當啫 下話?

好多人都勸我走

但係

唔想走
香港是我家
最後殺到黎 死就死囉

80年代改革開放同而家比？

當時全世界嘅錢都逐步經香港流入支那，共產黨一窮二白你有錢就當神咁拜奶腳趾都得

而家完全相反，國際資金就算走都唔再有新錢流入，共產黨大石責死蟹集中資金買起晒全香港，根本成個勢不可同日而語

喂你做pr唔係問題，唔好咁柒懶照搬港獨之父套說詞呀

當咩兵？台灣唔係行投資移民咩？

建議草番十幾萬黎澳洲讀tafe

外國一個月都交香港一年嘅稅